救人！十二位手足有機會改控囚終身

第十三日
有線啱啱出咗新聞
12港人偷渡被截 律師引述公安：或涉當蛇頭組織他人偷渡 若改控罪嚴重可囚終身

急需大家幫忙
去逼政府回應
如果我哋都唔出聲 唔關注
政府可能都係繼續冷處理
手足真係唔知會變成點

我哋有乜可以做？
文宣share出去！！增加關注！關注！

區議員發起聯署批港府冷處理 促向中方申交回12青年

白宮聯署
We DEMAND the release of 12 Hong Kong protesters under chinese custody.

至於twitter reddit戰線都需要大家

其實有手有腳就幫到嗰12位手足

retweet整合po
救唔救到果十二個手足 就靠你哋

幫手share出去
願手足平安

呢單真係要煲大佢
唔夠關注
大家簽曬未

推

簽名師出動未

熊仔

感謝幫推

retweet整合po
救唔救到果十二個手足 就靠你哋

花仔

根據內地法律，偷渡一般會判一年以下刑期，但如果有份組織他人偷渡、並被定罪的話，刑期由兩年至七年。如果情節特別嚴重，例如是偷渡集團的首領，或在檢查時以暴力反抗的話，最高可以判終身監禁。

唉

推呀
救手足

Retweet

用偷渡罪黎拉，明眼人都知係夾硬黎
依家仲要用埋終身，即係想殺人姐
放人呀屌

除咗逼港府回應 冇其他方法

支那監獄一年都死

我又黎推了

今次急

感謝R仔

連銀髮都send link比我簽名

push

Pishhhhh

Push

快啲簽啦.....叫埋朋友簽..好撚難搞..

唔好啊 唉...

大陸根本無法律可言

還返12個比我地

到底可以點

簽咗叫埋

被送中

Sigh...

咁多個仔仔女女

其實中國法律唔使多睇喇，唯一可以保到呢十二友嘅方法，得返國際線，每人出力一推吧...

感謝 叫佢地再share埋比朋友

推 手足不是condom

爭取BNO
兩日就爆曬簽名
呢啲就得3萬簽名
屌你老母啦香港人

人質外交
12個慢慢同美國佬deal

推!!!!!

大陸係人治 無人權法治可言

最安全係持續留意呢班手足+國際線制裁

推 個個都係手足英雄

幫推，手足唔好有事呀

暴力反抗係任佢屈
支那話有就有

大家預咗個post會多五毛
唔使理

依單真係唔走佬反而仲好

點算

繼續推就啱

大獲

推呀

哇屌肉隨砧板上

終身就唔殺啦 仲慘過殺

劉堯波有國際知名度都要終身軟禁坐到死，政治犯係支國除左送暖，無咩法律途徑可以做

有冇邊層既五毛需要block

痴撚線 屈得就屈

Signed

Push ahhhhhh

點解得30000人簽

講真點解要偷渡到大陸
邊條傻鳩諗出黎

你又無大陸身份證，乜都做唔到

全部做曬⋯
唔好淨係reweet人， 自己可以出tweet hashtag #save12hkyouth
出翻呢個嘅trend 郁好呀

推咗幾日了。。

要些呀去邊

whatsapp
twitter
ig
fb

Pish

所以咪話真係要反省下

721

0.5 get

真係要推

Pushhhhhh

或在檢查時以暴力反抗的話，最高可以判終身監禁
唔使問 一定會老屈

簽完又點係咪美軍劫獄

次次都解釋 解釋到煩

推...

欲加之罪，何患無辭

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

暫時最可能係要挾美國放孟晚舟換12條命
先唔講人命價值，美國真係點會肯放孟

你咪果條傻鳩囉

屌

分分鐘拖你一世唔上庭

Retweet 傳送門

Done

同意

港共有心唔救，點簽都冇用架啦。

推
推
推

正如所羅門講
佢哋係可能喺國際水域被拉
咁就真係關國際嘅事啦

Solomon yue 都出口術話佢哋喺南海囉， 成班淨係識話喺香港境內

中國監房終身？
俾啲犯知道係香港人，慘撚過死

簽哂幫推

認真
佢偷渡去台灣 唔係台灣告？
係公海擄人就係關佢事？

棄保潛逃都係香港判

中國擄人 國際法庭之類救唔救到

推 點算啊

pish

支那法律鳩up唔使本

唉屌，推

唔知有冇用 唔簽就一定無

支那

12個都係首領？

去台灣呀傻鳩

推推

12人一齊出海點叫蛇頭啊

或者屈精神病 送去精神病院

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

Signed
Like+rt
Push

真係痴痴地。
同判死刑有乜分別⋯⋯

而家懷疑支那係公海捉人呀

推爆佢，推上國際cls

咁就抵死啦

Tui

送羊入虎口 點救
關心返未來要上庭既仲好啦

signed shared push arrrrrr

其實重點係，你唔自願入中國都可以判終身
個背後意義其實好大
全世界都應該出句聲

一齊推，簽，share，retweet

Forward to fd arrrr

logic上我係走出去，點解會告我偷渡係告都係台灣告

雖然同支那講logic係哂氣

隨時人間蒸發

就好似黨鐵將軍澳去寶林，可唔可以唔經坑口

幫手推

睇到你地嬲嬲豬 但咩都做唔到
個樣就好想笑

都叫咗樓主置頂， 前兩個thread 都有 而家又要做個post解釋

你轉左過黎

簽名救人

偷渡點判終身

急得滯 sor

千祈唔好忘記佢地

救手足

簽完上twitter retweet

#save12HKyouth

respect 希望佢哋無事

比人hack咗

推！

樓主pined。都可以周圍share條link

做左
幫推

迫香港政府回應?
你傻撚左?
到時唔係當你無到就係多謝中央止暴制亂

配合緊美國呀

Push!!!

未出公海=船p、釣魚
出左公海=國際水域關你支那撚事

告乜野偷渡？

睇埋置頂！

lm

佢入左中國海域喎

好多野佢都可以回應但佢唔會理咁解姐

所以點解攬炒咁重要

支那濫用制度 係制度內係唔會贏到佢

願手足平安已簽

香港海域地中國海域包住 出咗公海就唔同講法

香港有咩？

講得好

簽名無用ok
咁twitter 做左未

啱呀，佢地救唔到， 有時間去法庭撐場仲好

救人啦喂

不如派special ops 入去救人好過

posh save people

posh

國際壓力都未必得
支那可以有方法唔判入獄
但等於坐監
一年半載唔難
終身都唔難
只要一直扣押係派出所

利申：簽曬兩個link；
近來有相關經驗(非偷渡)

佢要同你解釋

差唔多 南海爭霸戰

好多恥笑師笑嬲嬲師

推post retweet救人
之後生活如常

一係做人質外交
一係打贏仗先有得甩難

無其他方法

自己走又變蛇頭

明顯就係

條廢老廢吹左幾日，美國做過d咩

收皮啦

推
簽名師出動

連登仔幾時反攻大陸

救人呀

佢哋出公海無可厚非要經中國領海，絕對係有權
正如你坐郵輪由香港出海，途中會唔會比中國話你非法入境？
所以成個所謂拘捕行動都係非法唔合理

人哋唔係帝制， 做嘢要傾過曬

唔撚係呀

冇計 偷渡被人捉得就預咗
我哋可以嘅野十分有限

係大陸真係任屈

On9一出香港基本上就係中國水域

推救手足

出咗公海就係神仙， 冇權公海拉人， 你估真係全宇宙國安法

好難想像到佢哋嘅處境

share

中國真係好撚痴線

Push
COVID-19 made in China #CCPvirus China lied people die Make China Pay #HongKong#DefendingHongKong #SOSHK
#FreeHK
#Save12HKYouths
#save12hkyouth
#HKers #CCP_is_terrorist #BoycottChina
#MilkTeaAlliance
#antichinazi #BoycottMulan #FreeTibet

其實基本上冇咩可能出到中國水域

推 tweet!

香港冇非法出境罪㗎

持續推po.....

cls...

你到南海係佢嘅咁就啱 否則問過美國先啦

我去行街唔駛喺tg話俾人知

救人！

Pushhhh

出境變被入境

果洲群島水域係公海？

p

嗰個文匯報講㗎 同中國海防講嘅地點唔同

一定係終身啦
仲有第二個可能性咩

推推推

早知今日 何必當初

推啊

十二位演員

唔好停繼續推上熱門

入面嘅對待不敢想像

兩年再嚴重少少就終身

推！要救佢地

中國話係果洲群島水域，若果佢講既範圍無錯，咁事實上真係香港/中國水域。
條solomon廢人都係話懷疑咋，咁樣真係幫到手足咩。揾其他證據打甩佢仲好啦。條solomon完全spin喺無用既地方，咁佢有乜證據證明係公海先，一句懷疑就甩到？咪咁天真？

屌， 要傾幾耐呀，傾到12個俾人溶左為止

其實點煲都無用 睇造化

即係任你講

Pushhhhh

你收皮啦

咁你坐喺度叫人乜都唔好做啦

好想組織武裝部隊去搞革命+劫獄CIA可否提供訓練

好悲觀咁睇
呢12人真心難搞
因為支那一定搞大呢單野
終身就唔會
但好似李旺陽咁下場

揾一個認首領救全家

屌佢老味

係..簽曬上面啲嘢未.. forward比朋友未...

感謝

簽咗未....

簽

熊仔...

？？

做曬樓主pin嘅嘢未

唉
屌你老母
好人無好報

老實講，佢地救唔番

俾壓力

點救？邊個敢番去救？

推呀！！ 求大家關注

一路有做

佢地根本做左支美角力既「人質」啦

得第 3 次世界大戰先救到佢地 ...

邊度可以比嬲？

推
簽名師assemble

twitter fb ig reddit airdrop

做咗

感謝花子

係到推post有咩意義

做曬樓主pin嘅嘢=好嬲好嬲...

做晒啦

繼續集下氣中共應該會放人

咁然後就係Share比朋友....

去埋其他地方推

提醒大家做樓主pin咗嘅嘢

咁sd 比朋友未

中共而家求緊談判， 喺南海完全收曬皮， 希望放走人先同佢談判， 最少係談判議題

sd晒啦 fb ig wts Twitter 到到都有

推！！！

做好足咁叫佢地sd比佢地d fd未

推 你做文宣佢又做文宣，點解都係connect唔到外國人? - 分享自 LIHKG 討論區

手足無罪！！

仲可以做啲咩

好撚擔心呀屌

支那司法有幾黑暗我諗大家都知

tui

睇置頂，retweet,comment...

唔指望政府救到人
但至少安排律師見到佢地
爭取佢哋應有嘅人權

劉馬車捱到...
坐緊第二次添

係人都叫佢簽， 去twitter推文

笑左喇，好耐之前

簽*

政府犯點會一樣

人哋唔係政治犯

性病佬同政治無關, 唔算太多虐待
但你睇下比中共監禁過果D 六四民運人權份子

一係精神虐待到講野都講唔正, 一係手腳半殘廢

得把口

人黎呀，簽名呀

你地以為自己乜水？
支美角力人質笑撚心人咩

cls!!!!! 手足無罪！！！

你從加拿大嗰單野 都知
支那 係唔會放人先啦

真係得打仗 佢地得到毁滅式既重擊
多年嚟被狗共滅絕既人先會得到救贖

董瓊瑤...

有冇sd比fd

真係送左中DKLM

快啲用埋你把口話俾多啲人知！

講咗幾日了...做曬樓主pin嘅嘢未

有，略盡綿力

你以為人哋幫你呀? 係美國用你個藉口對中共咋

捉完點會放人
坐緊監既唔見放人？

要反攻支那

香港有上網既都知

國際線有任 請每日推Post

仲俾共產黨關住係中國

姐係任佢砌，肯定砌都最高刑罰

Done and push

已經sd晒link retweet comment晒
好似都係無乜關注度

感謝.....好人........一生平安

每日forward真係搞唔掂

公義唔知幾時降臨

簽左白宮

第一單肯定重判

女神像遮住咗自己隻眼

cls

終於見到寶仔

Keyboard Fighter act now!!

中共會為咗12個人放棄同美國談判? 形勢對手唔同唔可以一概而論， 而家我哋可以做嘅嘢 就係畀藉口美國

人地果個都有社會地位呀
呢12個無人識你嫁

屈做蛇頭都有 on99

推到去d外國電視台

感謝鯨

下

就黎1001

有5001

連家屬律師都唔比見，會唔會有機會已經比人打到殘廢或者死左

唔會忘記

1001

推上國際！！

最新消息 俾見律師

所以要推到港府安排
唔求佢救人
至少爭取基本嘅人權

汁呢

唔俾呀

signed

樓主快啲開2

做戲

就係咁先要推 先要引起關注/港共回應

一定毒打/虐待/打針 先唔比得律師見

天滅中共

真係唔俾
話冇公證

支那憑咩捉人偷渡？

source?

illegally arrested outside of China's territorial waters？

新聞有講
幾個議員Facebook update

其實去到邊
有得走好走

推爆佢，救人！

唉推

大陸監獄恐佈D定泰國牙郎監獄恐佈D?

直接制裁習近平

kidnapping？

推一推先

推呀屌

我希望佢哋都平安

推爆

咁佢地係政治犯wor

PUSH

同殺左個12個手足
冇分別

再推

無可能對換 美國已經表曬態全面開波

只可以用國際線make noise

仲重罪過李旺陽

係街可以AirDrop大法

睇置頂，retweet,comment...
推上國際！！！

16歲呀

支那不如開個數俾香港人算喇，求財姐

推撚爆佢

擺明係特登搵黎做人質
一係同泛民deal
一係同美國deal

簽
send俾朋友
retweet #save12hkyouth

簽完上twitter retweet

救唔救到果十二個手足 就靠你哋

屌鳩仆街老母政棍

up

retweet 入面嘅 twitter link

救唔救到果十二個手足 就靠你哋

推⋯

推爆你老母

我就唔信佢真係12個拉晒佢終身監禁

講真咁撚多人一般嘅玩法都係會玩下啲囚徒困境 叫佢哋互相篤下人 就睇吓邊個心地冇咁好

再加上全部背景都唔一樣 各有參差 應該真係冇可能全部同樣得到懲罰

可能HKU嗰個坐幾年 鯨大嗰個就

呢個好重要！

救命

手足..救你地幫手

救人啊屌

睇置頂，retweet晒個po入面啲link ,comment...

睇置頂，retweet晒個po入面啲link ,comment...
#save12hkyouth

大家入黎

點解白宮冇人簽

Push 天佑義士

睇置頂，retweet晒個整合po入面啲link ,comment...
#save12hkyouth

簽完名再share

睇置頂
retweet晒個整合po入面啲link
comment #save12hkyouth

RETWEET 入面嘅 twitter link

救唔救到果十二個手足 就靠你哋

救佢地

睇置頂
retweet晒個整合po入面啲link／share去其他social media
comment #save12hkyouth

有冇人作左口號幫12位手足
九月六日可以一齊叫

一齊推，簽，share，retweet#save12HKyouth

即刻跳4000唔好畀佢停

知我罪我 其惟春秋

簽完幫手些牙去等屋企朋友簽

整合po 呢邊

救唔救到果十二個手足 就靠你哋

Psih

仲有retweet

好多人推post ..

12位手足律師都唔俾見 死咗都無人知

睇置頂
retweet晒個整合po入面啲link／share去其他social media
comment #save12hkyouth

整合po 呢邊
救唔救到果十二個手足 就靠你哋

我哋推呢邊
12位手足律師都唔俾見 死咗都無人知

一齊推上國際

This way
12位手足律師都唔俾見 死咗都無人知

其實終身你預等於死刑，因為再無人知佢哋係入面嘅狀況，可會受盡酷刑致死

大家準備好再出黎未

擺明就俾大陸造佢地啦
坐就坐硬架啦

？？？

推😭😭😭😭😭

睇有線報導，律師都入唔到去...

頂撚住

手足有難
豈能袖手

簽左幫推

聯署美國施壓有冇機

Push a

幾百萬香港人唔滿意中共統治
除非學新疆起集中營
否則香港永遠係反共基地

大家覺得叫Benedict Rogers 寫句中文去呼籲啲人關注12位手足有無得諗？

一定要十二個家屬一齊開記者會聲淚俱下要求放人......

求下大家唔好畀佢沉
製造多啲noise畀大家聽

唔好玩啦，過去咪即係叫人唔好簽

同步進行

簽左，但唔抱有任何希望

因為呢12個根本救唔到，中共就係要殺雞儆猴，要所有諗住偷渡到台灣嘅人怕。你斷正係中共手上就已經玩撚完，有幾多外國人比中共捉住，外國政府都救唔到佢地，更何況係你香港人。要係中國救人得一個方法，就係政協嗰啲人出手，香港班政協想佢地死多過救佢地。

與其簽名不如燒香拜神祈禱，希望有神跡出現。

推 但真係唔知可以做乜

見去有手足寫左，去like下，講多次都好

分薄推手， 搞到兩個都上唔到熱門？ 而家呢個已經上咗twitter， 多人幫推

算啦，救左都無用，第二日咪又係要返工，仲辛苦

twitter戰線

comment #save12HKyouth
retweet link 喺入面
救唔救到果十二個手足 就靠你哋

#save12hkyouth上左trending!!!

retweet

#save12HKyouth

綜合媒體報導，早前嘗試逃往台灣而被中国海警拘捕的示威者仍未能與律師見面。中国公安指部分人士涉嫌組織偷渡（即擔任「蛇頭」），如案情嚴重最高可判處終身監禁。

另外，眾新聞記者引述消息指，部分示威者於中国深圳被扣留期間確診感染武漢肺炎。

#香港新聞

上左trending!!!!

真？？

繼續

聽講有手中 本來要去台灣做手術

香港嘅no1
世界我就唔知，應該難啲 要繼續推

好

Push
COVID-19 made in China #CCPvirus China lied people die Make China Pay #HongKong#DefendingHongKong #SOSHK
#FreeHK
#Save12HKYouths
#save12hkyouth
#HKers #CCP_is_terrorist #BoycottChina #BoycottMulan
#MilkTeaAlliance
#antichinazi #FreeTibet

Twitter要人呀

唉...中共話你犯左咩野，就係犯左咩野嫁啦
從來中共就係咁，只希望坐都落來香港先坐

pushhhhh

推到畀全世界知

[size=5] 你用幾分鐘禁幾個制 可能會救到手足

快d行動

簽完share俾朋友再retweet!
［/size=5］

借位一用

可唔可以簽埋去
未夠100,000

簽呀！！！！！！

push 名已簽

簽咗

簽啊

要問劉馬車先知

12個蛇頭？
即係互相安排偷渡？
支法真係可以咁撚兒戲？

簽名呀
Retweet呀

rip

lin pig

推左幾日幾夜
九萬都未到
幫手share

簽咗
繼續spread開去

推埋呢個

好慘

記得唔好五連

12個人12個都係各自做自己嘅蛇頭？
講出黎都覺得唔合理啦

SHARE 去邊？

whatsapp
twitter
ig
fb
tg

今日冇！！！

支持一個中國！ 越洋去台灣點算越國！

救人

如果話佢地暴力反抗都可以終身

屌你老母又老屈

推 但事實係真係做唔到咩野

痴L線。。。12個都係蛇頭各自安排隔籬嗰個偷渡呀？

幫推

用咗不推文

去旅行都有搞手啦，偷渡又點會冇蛇頭？除非另有蛇頭，咁就一定要講出嚟喇。

咪靜

Done
push

跌到熱門5啦

唔緊要

Push!!!!!!

玩緊分化叫佢哋互篤， 希望12個人冇白痴啦

細路仔嚇幾句真係唔知

救人

呢12位手足未夠國際關注

救救各位幫手

Twitter 現在點

再推
twitter

借個位

所羅門叫封殺微信同TikTok 得翻3日 仲爭1萬個簽名

淨返啲不過都有

今晚唔訓推點睇

你唔瞓人哋都要瞓， 聽日遊行香港冇咁多人睬你 早啲抖啦

呢啲真係要搵外國勢力去救
其實痛嗰陣時個美國大學生去北韓冇分別
佢夾硬嚟話嗰度係自己境內你又可以點
最重要係而家香港個政權其實又係比佢哋搶咗

偷渡集團首領
屈得就屈

搭一次巴士原來就係巴士集團主席

外國唔係應該啱啱醒？

P牌推唔到

想佢哋互篤呀

佢哋會唔會儍更更答公安： 冇人教我哋偷渡嘅，係我哋自發組織嘅！

咁twitter

twitter 自動有人幫你推㗎喇

其實係咪篤個唔存在嘅最好

擔心

聽日第14日

喺上面審定落來香港審

除非事先夾過口供，否則咪篤咗十二個唔存在嘅人

係大陸，坦白從寬，抗拒從嚴㗎

瞓唔著咪開個新facebook周圍洗版囉

都唔知佢哋會唔會
分分鐘仲話自己自發

其實李宇軒
佢應該好撚大獲...
估計佢條國安法什至有機會係大陸審

係好大機會

屌 全部10幾廿歲......

點解

推，一定要無事

好難講， 歐盟都叫佢哋收返國安法， 而家審就係挑釁行動

就嚟四萬一

今日跳咗2萬

痴撚線

Up

其實根本戇鳩..
根本條罪同周庭一樣係明屈
然後逼到個後生仔要走佬
而家就直接送埋中

政治黑暗

不如你去認

哎 屌

希望如你所言
係香港受起碼叫有得探有得跟
係鬼國=當佢死左就得
係慘過死

好撚心痛

有冇可能捱到聽日仲熱門

Pushhh

可以點救到佢哋

...難D

全部十幾廿歲

點撚算

今日其實都叫上咗一日 開咗3個post

好似我哋咁
每日關注
至少提醒其他人勿忘手足

做左人質

救人呀 十幾廿歲咋屌

唔好比佢哋係上面出事

一日三post都真係第一次

我信手足， 都已經做咗咁多中老唔敢做嘅嘢

你係一個長期喺熱門，另一個啱啱上埋熱門第一版

推手畀足面，連下面文宣巴個個都無升得咁快

都唔係既至少大家覺得緊要先會入嚟推

人質即係安全， 冇用被消失就仆街啦

支那要判佢哋成世呀屌 點救

twitter 成班人衝咗入嚟

屌你老母

你哋真係好努力感謝你們
之後都可能麻煩大家

Push 呀屌

救唔到。

仆街

幫你推

推，唔理有無用，做左先

屌又轉左pin... 所羅門出口述話佢哋係公海拉人 而家叫我哋呼籲緊美國出手

有冇人可以救到佢哋

Pin返了

好慘 手足要坐成世 嗚嗚

推呀呀呀呀～

任佢講，人係中共國內，佢想點都得；……好難聽講句，佢哋證明咗一直以來嘅抗爭都係好正確，老實我問過好多有出海釣魚嘅人，佢哋都覺得大把路可以走，又唔係要補給，點解要行果條航道；要直接走唔向西，反而向南？要最快離開中共水域，佢哋又走近有人住嘅島？

42000了

除咗講定RIP，真係唔知可以做乜

On9, 乜柒都所羅門，甘撚高調反而無數講，害死佢地咋，你法美國真係派特種部隊去救人咩

其實係咪真係在水域捉到都冇人知.
律師都見唔到人

fxxk!

對唔住 借個位

所羅門叫封殺微信同TikTok 得翻3日 仲爭1萬個簽名

係 成件事啲消息都係係佢哋把口出 唔知真係發生左咩事

唔係中國水域，冇權執法，要國際層面處理

見樓主都推得好辛苦

希望多d人關注

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

推呀屌 救人

咁你有乜撚嘢高見? 好高調咩? 出個post 暗示叫你哋香港人要求， 你哋唔要求佢點出手? 呢啲唔係講數 係講數之前表達誠意放人

推呀

上 twitter

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

個心好翳

無錯，可能根本唔存在咩12人，照佢地之既做法，無可能仲有家人留得底，831幾千人都可以人間蒸發，點解依12個人仲可以有「家人」去做委托？真係好可疑

個個都係自發既。反而要多謝你咁堅持，加油

太好了

唔打算用命搏又想出力嘅，全部盡快離開香港，之後國外組成小團體幫香港人班軍火，同台灣南部黑幫打好關係；

打算用命搏嘅留低，練好身心，多啲去學槍械軍事，睇下過去遊擊隊嘅紀錄片，記住，殺咗人，你人生就會永遠少咗一樣嘢，自己考慮清楚；

唔想用命搏又唔想出力，可以就盡可能帶多啲人走，就算唔係家人都諗辦法，少一個婦孺，少一個後患，我唔想睇到港女俾共軍輪；

唔想死又唔想出力又冇錢但你又唔係藍，睇局勢，買定多啲鑵頭一類嘅，最少如果真係打，供應一下物資都好。

我會努力

pishhh

長期頂置 唔好忘記佢地

靜靜雞做咪得囉，搞到國際議題冇好處， 美國出口拉埋南海嚟講佢就一身蟻

快啲救人呀😭😭😭😭😭

順手簽埋呢個ban tiktok同wechat既聯署

仲差10,000咋！

推爆佢!!!!

中國大陸
聯署

拉左去鬼國呀 呢一刻你諗下佢地有幾絕望
乜都要做啦屌, 推呀

pushhh

唔好勞氣

美國的確有條件同中共交換返１２個人，但冇誘因，或者講，如果你唔想中共殺雞儆猴，依１２個人美國關注一下就好，你放１２個人上枱，美國唔讓步，咁佢哋就好大機會全體打靶。

都已經冇價值，不如嚇吓香港人同中共人。關注嘅情況下，佢地唔會死，但返唔到香港。

但千萬唔好以為國際壓力有用，有用嘅，當條件嘅，有政治效果嘅，要放都放集中營嘅人先？

偷渡？台灣唔係中国一部分？香港唔係中国一部分？係中国一部分，何來偷渡？

又跌

叫美國攞孟晚舟交換?

屌 至少唔好跌到底

推
唔好比佢地消失

救救手足

盡力啦

做得幾多得幾多

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

唔好再跌

Please sign

做野啦！！

你都加油

講得好岩

乜鳩都終身

打靶即係挑釁國際， 對三軟三硬政策背道而馳， 中共而家求緊美國談判， 為咗12個人放棄談判唔合理

無啦無啦

好多銀髮族都出心出力

只係冇後生仔嘅資訊咁快

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

大概一個鐘前睇得6千幾個tweet
而家多左好多

叫天不應 叫地不聞

我地上 Twitter 做下國際線

誰衛我城！

走就真係有人走，有人係逆向搭線，由台灣搵船家，詳細我唔多講；所以係好奇怪，香港１４，老新，勝和，邊群唔親共？走得私點唔同大陸公安打招呼，如果搵佢哋跟本唔需要上船已經玩完。

或者我咁講，如果船家出賣，應該係香港黑警拉，唔係公安，個海咁大又去到咁出，公安咁巧合見到？人就應該真係拉咗，只係過程同當年銅鑼灣書店一樣。

大家繼續加油

又要沉

擺到明共產黨冇諗過放人

求大家推下 呢班係第一班高調被送中嘅手足 唔理佢哋一定死緊

係

所有船都有gps 香港冇權喺中國海域 執法， 未出香港佢哋冇犯法

大家推爆佢啊

既然坐係屋企公司無野做
坐車又無野做

用30秒 可能改變一件事
一個人 做唔到
但所有人 一齊做 就有機會

I CANT
BUT We CAN

同行兒女為正義時代革命

可能會提出， 唔覺得美國會應承， 如果美國出手用其他方法壓佢

推推推推推

推咗先

有機會係香港班狗特登唔拉
再call公安等佢地送中
不過依家呢d講黎都冇用

我地要拎番2019年 的 氣勢出黎

今晚只做一件事

簽爆佢！！！！

祈求民主與自由 萬世都不朽

好早已經講咗
係突登唔拉
唔係有機會

真
連登好多港豬

推丫！！！！！！仆街中共！！！！快L啲死啦

一齊加油

彥霖案就嚟結案
唔知最後會唔會都係屈精神病全裸自殺

都擔心12 個手足 被精神虐待 佢哋好鍾意用呢招

早幾日簽左幫推

兩條路， 呢度可以叫本地人post 其他社交平台 嗰啲先多人簽， 要外國人簽 比較難

Never give up

中共已經搞緊教育 傳播

你地層次仲講緊 個個歌星黃 個個藍
呢間黃店又互相批鬥

好心你地醒下啦

連登最後變高登，都係因為你地既口水戰

你去沖個暖水涼抖一抖先啦

太崩緊個人會好辛苦

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

佢哋可以係我哋嘅未來 如果咁高調送中都無事嘅話 之後只會陸續有離 可能下一個係你或者我
所以要出盡力救手足啊

大家加油

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

啱聽

希望#save12hkyouths呢個tag可以好似#boycottmulan咁

其實都好多， 唔少人用咗vpn唔計喺香港嗰邊， 當然未到花木蘭啦

你地日日淨係識分藍黃
最後邊個都救唔到

因為你地互噴口水自High on9時
人地中共已經做緊啦

咁多口水 不如唸下 教育點搞
傳媒要點做 好過

簽呀, 博下都好

情緒有點差

上 Twitter 最好發洩的方法

Make Your Anger be heard !

係Twitter 做任做到要verify 但又收唔到SMS
點算

Make Your Anger be heard !

咁大鑊， 試下廿蚊買張太空卡，鴨寮街有黃店， 不過好耐冇去唔知仲存唔存在

屌佢老母

蘋果電台

[5/9 蘋果]大波驊！你仲放生謀殺犯！

一開始會係咁， 我個零禮拜之後冇事

你全家就抵死

點解會有人話佢地中肺炎

唔等得
我已經揀咗格仔圖 仲要我收SMS
但都無send過比我

我睇到你老母出撚曬水個淫樣仲想笑啊
mon po狗 block

有冇揀啱區碼? 我琴日先加得太多人叫我做我收到sms

強勢回歸推舖

連登？

條友亂鳩咁嚟

有4萬5了

中英翻譯錯誤 係強制性檢驗肺炎

律師都見唔到又會無端端知道中肺炎

乜料呀

嚇死

有冇link睇下？

冇真source喎？

咪係

希望獨立囚禁好似鄭文傑咁， 監獄好多人奶嘢

上面2275

以前都收到 今次收唔到

唉～其實呢場仗都無得打落去
而家再搞落去打把手足奶野
17，18歲就要終身真係唔敢想像

邊條友亂翻譯

冇辦法再試 祝你好運

大陸政治犯好多都

冇真汁真link唔好是鳩但拎出嚟講

真心鳩

係個tweet本身打漏左，而家加返‘testing’上去

喂眾新聞記者=？？？

我俾佢嚇親

DNA

加油！

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

我淨係想知有人傳其中嗰個女仔要去台灣做手術 堅唔堅

呢個要等家屬出聲先fc到

下冇聽過

堅 準備做隆胸

係就仆街啦 大陸做手術順手牽羊

比唔比做都成問題

Facebbok都好多po可以推

推呀!!!!!!!!!

推呀!!!!!!!!

有汁先講好似好啲

唔好沉默

.pish

唔使打靶㗎，判佢十年就夠啦，仲要係勞改改營，捱到三年唔死已經好叻

推
[行動Post]掛衫表態大行動！

政治犯, 肯定好難受

Signed!!推呀

佢哋最興精神虐待

點解會有d咁晤人道的政權

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

就嚟第十四日。。

借你文章放ig fb屌香港人

撐住啊

希望好快可以見到律師啦

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

可能因為爭取BNO係請求英國政府, 會合理地處理.
但而家係求中國政府放人.

梗係唔同啦， 嗰面多藍絲簽名

十二青年十二命
百萬簽署百萬聲

第十四日

聽日都係要再開post
屌

集火依個po

好q多人衝曬上twitter， 希望有手足可以喺facebook洗版

集中火力

求關注！！！！！

推大家淨係識推

推返上去

見字推多幾下

上一格

國際上除了捉孟孟周較大粒外，想活捉共匪都無乜邊個。

CLS

我覺得佢地12個人本身諗住最worst係死在海中, 冇諗過比死更壞的情況, 就係跌落呢個陷阱

孟孟周都仲有得保釋候審, 有律師.
佢地12個兩樣都冇

Q

過半數

推上去救手足

我唔係烈士

上一上

路過一推

fuxk

仲爭一半

Dllm

你上去認係集團首領 ， 佢地最多坐幾個月就可以番黎

twitter D 殭屍戶口浮曬出嚟， 唔知留到幾耐

推爆佢

聽日又點開吸引人

應承我 每日關注十二位手足

push 救手足

整合曬啲資料 方便人哋出去airdrop

（2）？

Twitter係咪要轉下share嘅內容

好得

被碰瓷式暴力反抗掂到即反抗，即暴力反抗

李子賢
嚴文謙
張銘裕
張俊富
李宇軒
黃偉然
鄧棨然
喬映瑜
廖子文（得17歲）
鄭子豪（得17歲）
黃臨福（得16歲）
郭子麟（得18歲）

感謝 我冇iphone

整定個整合list

twitter 已經好多人

有冇新文宣圖

聽講reddit 好需要人

tg search 文宣谷 有

facebook推呢個post

？？？？？？？

Facebook 宣傳
From 巴打

可唔可以快啲打仗

要唔要Renew d tweet 同pin 埋Fb?

擦槍走火一開始可能好小事 (比例上嚟講) 繼續製造關注

Pin jor

整合埋facebook戰線？

如果你有空檔，可以考慮下，都係容易D睇姐

中美快啲打仗
大家都知邊邊會輸
先有可能救到佢地

3000不是夢

都係post議員嘅

樓主上面文宣

ok!!!

根本俾大陸捉到就玩完

攞你命3000

睇落呢套比較齊全 第一張圖下面 次序調轉咗

我send哂去另一個po
聽日當個post係文宣圖整合

Ig戰線有冇邊幾個出名

唔識 祝你好運

唔識

IG通常唔係咁用？

反而Reddit 係新興戰線你問下個邊

通常自發

TWITTER plz

搵d出名kol/議員出story?

Gf 算唔算

之鋒

我搵唔到個reddit post

都可以試吓嘅，我反而想知IG有邊次係靠佢黎都出名可以攞嚟參考吓咁

Ig好似都冇乜出名嘅

用緊3叔

未必存在reddit 有中國資金， 版主 好鍾意ban 敏感事件

我都係

新戰線，解說方面嘅工作會多啲應該係，文宣巴有講過...

咁快就五萬二， 前兩日真係等運到咁

Twitter戰線呢邊👇🏻

retweet整合po

文宣圖👇🏻
麻煩㩒圖片嗰邊自行download
因為唔係淨係放圖

Facebook戰線👇🏻

之前被攻擊+del post我放棄咗 有冇做緊mod

似del左

另一個post街客反而多左

我認為暫時無可能做D咩
判左睇下係咩
以共產黨個性 唔終身都唔代表放人
到時再爆佢老母

Which

見唔到律師

時機，大概每一個人堅持緊嘅都係等到時機到來既一刻

如果要用壞消息黎換 我寧願等運到

... 想轉推個個？

話我知，不過我都就off

而家可以做嘅就係一直推俾多啲外國人知

感謝唞吓

唔緊要 休息下啦

冇消息 先係壞消息 美國計畫唔到點樣 對抗

Twitter加油

咦，個邊熱門個位重高過依邊

咁我off啦，你加油

有啲咩方法可以真係幫到佢哋

早抖

其實真係冇

同國際講呢樣好重要， 本地人都唔出聲 外國人冇藉口介入

Keep住關注
留意下有冇英文以外嘅語言嘅文宣

簽晒 推

呢到有啲
救唔救到果十二個手足 就靠你哋

有乜計？你睇遊行都無人就知香港人怕死

推 救手足

咁你又有咩妙計？

出街都怕就真係冇計

做到咩就盡做 自己邊方面叻啲就做多啲

召喚簽名師，救人

禮拜日幾點開多人啲

on9啦仲講坐監，送中政治犯死刑都有份

所有社會運動，都要畀民眾睇到希望有個幻境， 本土同泛民淨係識睇眼前 其實應該兩面都屌到佢反艇

16歲 17歲 18歲手足
年紀輕輕就要受呢啲苦

push push

五萬五

今日真係多好多

香港人出名死線戰士

唔知 我估下就兩點幾開始？
返工嘅 星期日應該會想瞓耐啲 食埋brunch應該1點幾2點

表面上唔會判死刑, 劉曉波桂民海李旺陽都冇死刑.
不過在生折磨可能仲慘過死刑.

好訓先

呢套幾靚

有一個係越南藉

Upload 左

辛苦大家

未訓真係幫推

唔好玩啦搏緊命邊度得閒睇 一係早兩個鐘一係遲兩個鐘

點解我地未聽過有人中叛國、其他嚴重啲罪名？肯定有死刑而且國安為由係禁止報導，香港都已經國安為由唔俾人講太子死人

痴撚線

點解咁 On9 要經中國去台灣

可能真正嘅被捕地點都唔係公佈嗰個
夾硬老屈等中共可以拉人返大陸
之前有人話香港海警本身留意到有可疑船隻但冇做野

咁5點幾6點左右
如果冇其他突發事要推嘅話。。。執生啦

仆街了

樓主#3137 #3152

已封鎖會員 11111111D

屌你老母on9仔，特登knock in block柒你老母

以為偷渡冇後果？

起完底block得

簽左先救到d簽

你對中共黨性可以再增加了解，如果「限時內唔打爆共產黨」，基本１２位手足，只有三個政治犯式下場：

１，「玩到半條命，十年後放出嚟，軟禁，有問題就被自殺」
２，「餵重金屬，到精神或器官出問題，答應唔講嘢就保外就醫」
３，「重要條文、條件或物品交換」

點解個個都半條命或重病？因為佢地會用盡方法係政治犯身上知道有冇其他反黨份子嘅存在，就算佢覺得你身上已經冇料，佢都會定期搞你，餵你食慢性毒整殘你。

唔好搞錯中共困禁政治犯嘅原因，佢唔係要罰你，共產黨眼中所有反黨者都應該死，共產黨唔殺政治犯，只係因為佢哋重有多方面嘅價值。

我諗起「圍城」

但……１２個人一條船，佢哋好熟？我係覺得１２個全部分開拉，之後經文綿道過關。

得57000人咋，大家要Share 俾多啲人簽

Sd比朋友未...

你走啦，你都唔想打啦，大把人想打落去

點解？因為全世界一齊視而不見，燒唔到自己當冇件事，要道德高地攞出嚟屌幾句，唔講文革前，文革後中共做過幾多仆街嘢？我哋成日講六四死好多人，好啦，咁有冇人計劃去報仇？

冇人收中共皮，咪等俾中共收皮，唔難理解。

脫北失敗

脫乜野北，自動送中
自己係隻羊，送羊入虎口

今日係星期日，但對被捕的12位義士嚟講，根本冇星期日，佢地日日都度日如年。

第13日 有關被拒見律師tweet

正常
最勇武既年紀
最適合移民既年紀

又4個大學生

繼續推

區議員發起聯署批港府冷處理 促向中方申交回12青年

十萬人聯署促請港府盡快向中方提出，立即交回12名被拘留的香港青年
以保障12名港人的人身安全、免受酷刑對待及公平審訊的基本權利

12名香港青年被中國海警拘留逾十日
香港政府消極冷處理 置港人於政治黑獄
香港人務必高度關注及持續聲援

背景：
12名因反修例運動被捕的香港青年於8月23日乘船離開香港水域，在香港東南水域以外遭廣東海警拘捕。中國海警官方微博於8月26日發布簡短消息，指出8月23日9時許，廣東海警局查獲一宗非法越境案件，及涉嫌非法越境的快艇一艘。

根據香港特區政府與中國設有「相互通報機制」，於2017年12月實行，當中訂明通報應在採取刑事強制措施、提出刑事檢控或確認非正常死亡人員身份翌日起的七個工作日內發出。據報被捕的12人包括因涉嫌違反《港區國安法》被捕、現正保釋的「香港故事」成員李宇軒，到底12名港人會否被送返港，受到香港人高度關注。

香港保安局發言人於8月28日表示，香港警方已接獲中方通報，12名香港居民被採取刑事強制措施，會了解他們的情況。警方會盡快把這些人在內地被採取刑事強制措施的事通知其家人，特區政府會按其家人意願提供適切的協助。入境處則表示接獲部份當事人家屬求助後，已透過特區政府駐粵經濟貿易辦事處（駐粵辦）跟進事件，並按當事人家屬的意願提供適切的協助。

特首林鄭月娥於9月1日出席行政會議前被問及相關問題時，提到應該交給事發地點的司法管轄區處理，亦即暗示應交由內地處理。林鄭表示，這是執法有關的問題，如果相關違法行為發生在其他司法管轄區，將會交由當地處理，採取必要的行動。她又指，特區政府會根據相關法規採取適當行動，確保公義得以伸張，並關注在外香港居民的權益。

從不同新聞得悉，12人目前在深圳鹽田看守所，有家屬已接獲通知，並正尋求是否可聘用內地律師協助。根據內地《刑法》第322條「偷越國（邊）境罪」，案情嚴重才會構成犯罪，可處以一年以下有期徒刑、拘役或者管制，並處罰金；案情輕微則處以行政處罰。北京刑事律師張冬碩指出，偵查機關最多可拘留疑犯37日，其間可以問話及收集證據，若認為證據初步認定已構成犯罪，可向檢察機關申請逮捕。逮捕申請獲批後，偵查機關會有長達五至七個月的辦案時間。

按內地公檢機制，由拘捕日算起，被捕者最多可被拘押八個多月，於完成調查後，檢察院會在一個半月內決定是否起訴，其間亦可以再發還公安調查。案件正式審訊一般會在三個月內完成審理過程，但有權多次延期，未有審訊結果前，除非被告懷孕臨產或有重病，不適合羈押，否則通常不獲保釋。

換言之，十二人由被捕一刻起計，整個刑事過程歷時至少半年，一旦偷渡罪成，他們將在內地服刑，出獄後則被遣返香港，就其早前干犯的香港法例再接受審訊，至於李宇軒涉嫌觸犯《港區國安法》的案件，有律師預料將在內地審理。

人權觀察曾經指出，中國司法系統經常發生任意拘留、酷刑和其他虐待及嚴重侵犯公正審判權，並存在各種未經審訊下，將人拘押並與外界隔絕的各種情況，內地司法機關無法獨立於政府及中國共產黨，令問題雪上加霜。

港大法律學院首席講師張達明上周表示，如有關人士涉嫌「偷渡」，內地按當地法律處理無可厚非，但若有關人士是「經過內地海域」，最終目的是去台灣，應如何判定罪名就難以確定。不過他指，如果涉違港區國安法被捕人棄保潛逃，則應交由港方處理。

我們鑑於中國司法系統不公，黑獄冤案屢見不鮮，因此共同聯署促請香港特區政府：

1. 香港特區政府亦盡快向公眾交代12名被捕港人的身份、涉及罪名、扣留情況及人身安全的問題。

2. 香港特區政府應盡快向中國提出交回被扣留的12名香港公民，並必須確保港人享有《基本法》和《公民權利和政治權利國際公約》中的保障，包括是基本人權、人道待遇、免受酷刑、會見律師、公平審訊權等。

聯署發起人：沙田區議員 沙田區政副召集人 趙柱幫
聯署日期：2020-9-2

60000

借位
簽埋去

幫推 簽咗

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

11

12

幫幫手一齊推上去

見字幫手推多幾下

謝謝你

依家未判架，係調查咋，不過可以查一世，國際都出聲都無用

灰D來講，在大陸手上。已經無嘢可以做，包括國際線。因為國際線來講。偷渡本身唔合法，道德上好難講得通幫你發炮。

班議員只係po單新聞又唔po d聯署

係呀你好叻呀
又啱喎
大陸好有法律
所有嘢一定跟足規矩啦
乜嘢都跟足程序啊

點解好似冇乜人理咁

居然無私了

16歲讀中二?新移民嚟?

我諗佢地都估唔到會囚終身，
以為最多坐幾年。
不過係大陸坐幾年監，
正常人唔死，
出返黎都變白痴。

唉你地班撚屌已經連出嚟都唔撚敢,仲要日日浪費時間做神探講d無可能查到嘅低能嘢,香港人等收皮啦

推1

繼續簽名大師6萬7了

推2

推3

推4

推5

推6

推7

推8

係咪要開新舖

推埋先

坐言起行 推翻中共

上面班人仲討論緊偷渡囚終身唔合理有無咁天真

點救
200萬人上深圳鹽田看守所?

又係你

遊行都緊要
但手足條命都好緊要

諗緊晏啲五點先開新

呢個好似都可以研究下

今日應該會少好多人

正常嘅

再push

呢單嘢好似太少人知，不如推咗畀之鋒袁爸或者羅冠聰佢哋先？希望可以搞大件事

12人畀中國捉走對歐洲嚟講可能只係一單新聞，但如果當中涉及歐洲公民，就變咗設身處地咁威脅佢哋

唔肯定可唔可以煲大
覺得議員嗰啲可能好早已經見到

雖然都係，但起碼我覺得咁樣做比傳統嘅聯署會更有用，更有效可以迫歐美人關注

其實係
依家啲消息都係唧牙膏咁
擔心我哋做多咗

沉埋

UP

預左死
希望佢地寧死不屈唔好做人質

支那雞落黎賣淫 捉到就只係遣返
香港人偷入支那境 捉到就坐終身

好多商舖會用WiFi track MAC Address，可以uniquely identify您，手足小心，而家行街食飯要熄WiFi, Bluetooth

記得要用Faraday bag / 錫紙，burner phone (Android), burner SIM (唔好插入第二部機，用現金買)，唔好去到屋企附近先關機

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

有冇人可以幫我share去tg?

應承我 每日花少少時間關注12位手足

This way
應承我 每日花少少時間關注12位手足

比人捉左入地獄
實死冇生

PUSH!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

PUSH!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

Twitter
reddit

日日都要關注

香港人好慘

今日都推下

原來12送中港人當中 有3個聽日要上庭

推！！

救！

！

！！！

up up up

是日電台

有人開咗個12港人關注組！

Pushhhhhhhhh

簽左

推呀！！！！！！！！

返大陸拎槍比救人
一人一枝ak

推!

【被捕送中●專訪】 子「被送中」兩周零音訊 港府冷待 母：希望佢可以打個電話返嚟報平安！

12名在反修例運動中被捕的青年上月底疑偷渡往台灣途中被內地公安截獲，至今被內地扣押逾2星期，音訊全無。其中兩名港青的家屬接受《蘋果》獨家專訪，有母親提及未知兒子安危時激動落淚，直言唯一心願是接到兒子一通報平安的電話，或是透過律師知悉他在看守所的情況安好，「畀我知佢人身安全」，希望香港政府提供協助，至少安排被捕者與律師會面。
包括涉違反《港版國安法》的「香港故事」成員李宇軒等12名青年，上月23日疑在潛逃台灣時被中國海警截獲，港府在5日後才稱接獲內地執法部門通報， 消息指他們正被拘留在深圳市鹽田看守所，12名家屬已委託內地律師代理案件，惟全部被拒見。港府亦似乎對12名港人愛理不理，家屬無從得知各人在看守所的情況。
其中一名被捕者的母親受訪時激動落淚，談及兒子情況時反覆說道：「好驚，好擔心⋯⋯」為母者知悉兒子被公安拘捕後一直寢食難安，坦言：「我只係希望佢可以打一個電話返嚟，或者畀律師見吓佢，畀我知佢人身安全。」她希望港府可以提供協助。
她形容兒子從小到大「好乖」，相信兒子不會犯下「彌天大罪」，若然犯法亦希望兒子可以有公平審訊的機會。
該被捕者的女朋友亦希望港府協助內地律師與當事人會面，保障被捕者的基本人權，亦讓家屬知悉被捕人最新情況，她哭訴：「我連佢係生係死都唔知，當律師都見唔到佢嘅時候，我唔知佢係咪俾人打，所以（當局）唔畀律師見（被捕者）？定係因為其他咩原因唔畀律師見？⋯⋯我剩係想知佢而家係咪安全。」

卑微的願望拖延兩周仍未能實現，她說家屬們按中國公安的要求向港方入境處、駐粵辦和港警求助，惟對方只建議他們找內地律師，批港府沒有主動了解事件，令他們非常無力和無助，直言現在情況其實已等於「送中」，但絕望中仍希望透過爭取，奇蹟會出現：「見到佢一面已經係足夠。」

「擔心」相信是各被捕者家屬在過去兩周共同面對的心情。另一被捕者的親屬說，目前連家人是被單獨抑或與其他人一起囚禁，以及囚禁的環境如何，一律不知，又透露被捕的家人有長期病患，需要服食藥物，但看守所透過協助在外香港居民小組回覆，不能接受外來的藥物，只稱看守所會提供醫生，令他憂心不已。

他續說， 不敢想像家人身處的處境，亦不敢想像當局拒絕律師會面的原因，只希望港府提供協助，令其家人在內地服刑後，「希望佢哋可以完完整整一個人行返出嚟」。

Twitter !!!

未簽既各位簽咗未
雖然未必真係有咩實質作用 但起碼我地嘗試過
12位手足返到黎見到大家都冇放棄一定會好感動架！

攞

美軍劫咗獄未

。

被指違反《國安法》的「香港故事」成員李宇軒等 12 名港人疑計劃潛逃台灣，上月 23 日被中國海警截獲，至今仍被關押在深圳鹽田看守所。受其中一名被關押港人家屬委託的內地人權律師盧思位，在上週五（4 日）到鹽田看守所要求會見當事人被拒絕，警官要求他對家屬委託關係進行「公證」手續。今日盧思位帶同公證書再次到鹽田看守所要求會見，他表示，警方核實了公證書後，答覆稱會在 48 小時內決定是否批准會見。盧思位認為，警方說法是不當限制了他的會見權，他要求警方馬上落實。等待一個多小時後，警官通知他，當事人已經委託了兩名律師，不再安排他會面。盧思位表示，當事人是被委派了官派律師，他現正在要求會見當事人，核實真實性。

另一名內地人權律師任全牛早前同樣被拒會見當事人，他今日今日向《立場新聞》表示回到河南鄭州後，收到當地司法局電話，叫他不要再代理此案，稱此案的人「涉及的事大了去了」，著任全牛「千萬注意小心」。（另見報道）
12 港人被關押至今共 18 天，共有 3 位具名受訪的律師稱被拒絕會見當事人。內地人權律師盧思位，上周五早上帶同家屬委託書去到深圳鹽田看守所試圖會見當事人，最終看守所以沒有公證為名，拒絕讓他會見當事人。盧思位表示，要求公證在內地刑事訴訟法裏並沒有法律依據。同日下午，律師范標文亦帶同其中一名被關押港人家屬的委託書申請會見，據有線新聞報道，他被以同一理由拒絕，且那兩天有其他律師曾去看守所申請會勘，同樣被拒。

本週一（7日）內地人權律師任全牛亦帶同家屬委託書申請會見被拒。他接受《立場新聞》訪問，分析認為案件或由廣東省公安廳以專案處理，擔憂若上升到國家安全層次，被關押港人在港涉及的罪名會在內地被審理，又或者被施壓接受官派律師。
關注組：至少 2 名內地律師受壓退出案件
據「12港人關注組」消息，至少 2 名內地律師受壓退出案件。目前外界未能接觸到被關押的 12 名港人。
按照內地司法程序，檢察院需要在 37 天內決定是否「批捕」，否則公安機關應該在 37 天後釋放犯罪嫌疑人。港區人大代表、行政會議成員葉國謙今日（9 日）接受港台節目訪問時稱，預料涉案港人會被起訴涉及非法入境相關的罪名。盧思位曾引述與他會面的警官透露，他的當事人有機會涉嫌「組織他人偷越國邊境罪」，比原本拘留通知書寫的「偷越國邊境罪」更嚴重。

根據內地法律，偷渡一般判一年以下刑期，但如果組織他人偷渡、並被定罪，刑期由兩年至七年不等。如果情節特別嚴重，例如是偷渡集團的首領，或在檢查時以暴力反抗的話，最高可以判終身監禁。
被關押港人家屬委託的律師受到當局施壓。盧思位律師上週從深圳回四川後，收到當地司法局來電，要求他「備案」。
被羈押的 12 名港人在上月 23 日，由西貢布袋澳上快艇，疑打算潛逃台灣時被內地海警截獲，之後被關押在深圳鹽田看守所。

有冇人知佢地近況 好擔心

12名港人上月底涉偷渡往台灣時被廣東海警截獲，拘留在深圳鹽田看守所，至今被關押了20 天。繼盧思位代理的港人被指已經自己委託了兩名官派律師，另一名被拘留的香港青年李子賢的律師也已獲告知，李也在看守所自行聘請兩名律師，家屬並不知情。

據知，律師紀中久今早前往深圳公安局鹽田區分局交涉並投訴，他在信訪室等了半小時後，一名自稱是法制科的工作人員接待，紀中久把在看守所未能見到李子賢的情況告知，指當局對具有合法委托手續的律師阻礙會見是違法的，並特別指出，該案涉及香港居民，在辦案過程中更應謹守程序，避免損害大陸法治的形象。紀中久要求當局書面告之李子賢「聘請」的律師姓名、聘請渠道，也要求會見李子賢，以便當面核實委托律師事項。紀中久指出，偵查機關應當依法辦案，保障被告人辯護權。紀中久又說李子賢不過被捕大約20天，在家屬不知情的情況下竟然被聘請兩名律師，這種越俎代庖的行為令人懷疑。根據本報昨日獲提供的對話內容，家屬已經表明不會聘請該律師以外的其他律師。
另外，一名從外省到深圳為港人辦理案件的律師，也被他所在省份的國保要求退出代理案件，要脅稱否則可能會對他的律師執業生涯有嚴重影響，又要求他不要接受任何媒體採訪，他指對方稱案件十分敏感，涉及「港版國安法」，下周如果去深圳必須通知他們，國保人員會跟隨同去。
有一名同樣代理案件的律師對本報表示，目前總共已有六名律師前往要求會見當事人，但全都跟盧思位和紀中久一樣被「打回頭」，他估計當局直接安排了律師給六名被捕港人。

《蘋果》亦接獲報料，該報料人稱自己早前因為犯事被刑事拘留，在深圳鹽田看守所被扣押37天，其間有聽聞12名港人被捕事件，他指在周一 （7日）在接受完查問、返回監倉時，見到一名青年被押送，有人員問該青年的名字，他指青年回應為嚴文謙。報料人指自己與疑為嚴文謙的青年擦身而過，他頭髮被剃光，目光比較呆滯，自己第二日也獲釋，在港隔離中。